「PETA」投稿《動物森友會》影片包圍傅達博物館抗議，呼籲解放魚類回歸大海

「PETA」善待動物組織向來是遊戲社群最熟悉的動物保護團體，因為他們經常針對遊戲裡的「虛擬動物」來提倡動物保護與全素理念。繼上次在官網中發文呼籲玩家不要在《集合啦！動物森友會》（Animal Crossing New Horizon）遊戲中捉蟲捕魚後，這回 PETA 投稿抖音（TikTok）影片，以更盛大的行動宣揚組織理念：包圍博物館抗議。

根據 PETA 近日的官方推特貼文，你會發現一群身穿 DIY 設計成 PETA 服裝的玩家們大舉突襲傅達所在的博物館，不但圍繞在傅達身旁或是水族箱前面，拼命作表情動作與發話「解放水族箱」，最後還在博物館前方擺設標語呼籲「魚兒屬於大海」，讓一切的畫面相當逗趣。

事實上，早在《動物森友會》上市之初就能看出 PETA 組織的人也相當熱愛這款遊戲，最初他們在全素指南的公告中呼籲玩家不要捉蟲或捕魚，也不要建造博物館等，希望玩家發揮同理心與愛心，理解善待動物所創造出的美好世界。PETA 甚至希望玩家接受被貍克剝削，因為現實中的人類為了貍貓的毛皮做出許多殘忍的事... 😅

當然，這個影片同樣引來大量回應嘲諷，畢竟這一切都只是電子遊戲中的虛擬生物，玩家社群似乎早已習慣 PETA 這類的舉動。

所幸，無辜的傅達只是遊戲 NPC 動物，並不會對 PETA 的呼籲有任何反應。唯一可以確定的是，這場突擊抗議沒有造成任何真實動物傷亡，也沒有任何真實動物被解放。

砍樹黎做傢俬都好殘忍
同埋好唔環保
整咁多出黎用得曬咩

左膠膠到...
新疆西藏維吾爾族香港咁多人被害又唔出聲

痴撚左線

打GTA又話鼓吹暴力
連打動森都話叫人路好捉魚捉昆蟲

究竟呢D組織識唔識得分開現實同虛擬世界

你要捉幾條魚同昆蟲比館長先起到博物館
姐係PETA都有啦

呢d左膠撚樣實事又唔撚做
真係弱撚智

我真心覺得左膠導致世界滅亡嘅可能性重大過支共呢啲邪惡政權